（中國又然系列）再多八十間企業入美國黑名單

美國再把中企納入黑名單 北京：必要措施維護中企權益

《路透社》引述兩名消息人士報道，美國商務部計劃把中國最大晶片製造商中芯國際在內的80間中國企業列入黑名單。 在北京，外交部發言人汪文斌回應，如果消息屬實，這將是美國動用國家力量打壓中國企業的又一例證。中方對此堅決反對。美方將經貿問題政治化，違背其一貫標榜的市場經濟和公平競爭原則，違反國際貿易規則，不僅損害中國企業的合法權益，也不符合美國企業的利益，將嚴重干擾兩國乃至全球正常的科技交流和貿易往來，對全球產業鏈、供應鏈、價值鏈造成破壞。他說，中方敦促美方停止無理打壓外國企業的錯誤行為。中方將繼續採取必要措施，維護中國企業的正當權益。

2020-12-18 15:48:50